如果唔可以向中澳台發外遊警示，點解又可以對所有海外國家發出紅色外遊警示？

明明只限88海外國家，當然就唔包中澳台，但點解會包８８個國家以外既地方？

設立「外遊警示制度」的目的是協助香港居民更容易了解在前往 88個較多港人到訪的海外國家/屬地 時所可能面對的人身安全風險。當這些國家/屬地出現可能影響香港居民人身安全的事故時，保安局會評估風險，當中包括風險的性質（例如是否針對旅客）、程度及持續性，並考慮是否需發出外遊警示。若有公共衞生的理由，保安局會按食物及衞生局建議的警戒級別，就受傳染病嚴重影響的國家/屬地發出外遊警示，協助巿民更容易掌握可能面對的健康風險。